森美爆喊：點令香港變返香港 阿澤轟陳嘉上評元朗事件 泯滅人性

森美爆喊：點令香港變返香港
阿澤轟陳嘉上評元朗事件 泯滅人性

眾藝人在元朗前晚的暴徒打市民事件後，紛紛在網上發聲，抒發情緒。

元朗前晚有大批白衣暴徒，瘋狂襲擊市民，其間有人狂言「唔係白衫就打」，混戰時多人報警，但警方遲遲未有派人到場執法。昨日早上商台DJ森美與阮小儀主持節目時爆喊，森美更憂慮地說：「 點令香港變返香港？」眾藝人有痛心斥責事件，也有模稜兩可，其中導演陳嘉上留言：「元朗模式，對維護香港管治是功是過？」就惹來杜汶澤不滿，指「泯滅人性！」

相關新聞：游乃海胞兄為元朗區警司

元朗前晚陷入「無警時分」，大批市民包括記者在元朗西鐵站無辜被白衣暴徒狂毆，有市民報警求助，警察遲遲未派人到場，999又打不通，警署也拉閘。秋生前晚以短訊回覆《蘋果》時說：「今次，黑社會證明佢哋嘅力量大過政府。好快就收佢皮。有乜可以大過國家嘅力量？你地方獨立呀？佢哋有地方武裝。死得！元朗獨立。」事件令不少人的情緒受到影響。商台DJ森美昨早與阮小儀主持節目《早霸王》時，甫開咪便說：「今朝早我冇說話好講！」曾家住元朗區的森美更開始情緒激動爆喊：「我有好大嘅憂慮，我開始有少少唔明白，我開始唔明白每一個人嘅身份要做啲乜嘢先能夠令香港變返香港。」不少聽眾在討論區留言，表示聽到森美喊都忍不住流淚。

陶傑指元朗前晚白衫暴徒瘋狂打市民（圖），嚴重影響香港形象。

陶傑 攝影：黃曉妍

澄清思考理性

近年在內地發展的導演陳嘉上，昨在網上留下：「元朗模式，對維護香港管治是功是過？」即惹來網民「關注狂插」，杜汶澤留言指陳嘉上：「你要搵食邊個會怪你𠵱家？唔使個心一唔安樂就寫啲模稜兩可安全性極高嘅評論。『究竟一個強姦犯強姦，係咪就可以否定佢嘅一生呢？』」咁叫理性討論？咁叫做泯滅人性！」其後陳嘉上留言澄清：「問了一個問題，有人立即憤怒。問，是因為看到在一些人在事後額手稱慶。問，是我難以置信我的一些在建制派中的朋友會看不到嚴重性。」他又請大家思考香港如何回到理性和平的局面。

事實上藝人對於元朗前晚暴徒持藤條和木棍打人，有擔心也有痛心疾首，王喜昨日凌晨在網上指：「剛剛辭掉晴報專欄寫作，即時生效」。《晴報》是香港經濟日報集團旗下的免費報章，石鏡泉為《香港經濟日報》創辦人之一兼高層，日前石鏡泉出席守護香港集會時曾稱：「教仔要用藤條及水喉通。」與元朗暴徒打人模式一樣。《蘋果》昨致電王喜，他說：「昨夜各區警察嘅所作所為，令我擔心寫真話會遭報復，但假嘅嘢又寫唔出，唔想耽誤出版流程，所以辭寫。」

對於元朗前晚暴力事件，王喜說：「發夢都未見過，香港人喺香港流亡，而香港有能力庇護香港人嗎？」何韻詩也在社交網鬧石鏡泉公然煽動暴力，同時轉貼立法會議員何君堯與大批白衣人握手的片段，「He is for sure a pyschopath.喪心病狂，肯定。」

相關新聞：袁彌明兩店停業

寸林鄭創紀錄

此外，陶傑昨日在灣仔出席書展，他說：「香港係咪應該禁着黑衫？呢個係林鄭月娥為香港主權移交22年，創出一個世界紀錄嘅人，咁樣嘅話，啲人會好驚呢個國際金融城市，你今日可以追黑衫者，聽日可以打一啲南亞裔，後日可以打黑人，再大後日可以打西方嘅人或者日本人，完全得唔到警方有效嘅執法同保障，呢個係對香港嘅形象重大嘅打擊。」提到警署落閘，陶傑即說：「當然係配合吖，唔好話我聽唔係。」

採訪：楊定、嵐山、魯吉、小米、黃曉妍

下一則
下一則
游乃海胞兄為元朗區警司

游乃海胞兄為元朗區警司
袁彌明兩店停業
肥媽叫林鄭解決事件
【心痛譴責】葉德嫻保護自己保衞香港

良心藝人

B哥阿倫去左邊?出唔出黎譴責暴力?

杜生琴日條片暗示應該去元朗